電視台邀請年輕人台語殺價 全部陣亡

又一証明台灣人係繁體支那，今日台灣，明日香港

台灣人成日唔認自已中國人，但日日口講對岸普通話，而家連自已母語都唔識

香港歌手藝人怯於TVB 一台獨大
面對TVB以外既採訪連廣東話（自己母語）都唔敢用

有乜所謂，中國人呀嘛

閩南話同國語或者客家話有乜分別

講母語點都係28種原住民語

咩叫自已

普通話先係台灣人母語，台語係D鄉巴佬講

台語 同 對岸福建講嘅閩南話 係一樣

台語好撚過癮
同埋台語閩南話其實都幾貼近古代中文
好過胡語多多聲

台語唔係得番好少人識咩

有D台語歌幾正

雨夜花

廣東話同台灣話邊個似古漢語

我睇到邀請自殺 全部陣亡

大陸先叫普通話
台灣係國語
兩樣野黎

台語阿叔：Li Kong Siann?

遲下就到新腥港人拍片挑戰廣東話

on9 兒登仔
英文都有唔同口音啦

美式英式澳式印度式

國語同普通話 根本就同一情況
識聽既人一定分到 嗰個係 蝗定台灣人

啲傻鳩為踩而踩 , 竟然話台灣唔尊重母語 ?

好似印度， 印尼咁 , 好多細種族都有佢既地方方言， 首都都一樣係講英文。

啲人為踩而踩 真係好撚無知

係人都知 台灣官方語言係 國語， 咁就代表認係 蝗？

咁美國係咪認自己係英國人呀 ?

ㄟ，ㄊㄇㄉ，台語都不會ㄌ

收皮啦本身台灣講台語/閩南話 or 日語
囯語 係鄰國暴政入侵，歧視欺壓本地語言

依家台仔淨係識得国語，正式做支那豬

ㄏㄏ，俺正港港仔也會台語

讀唐詩同中古音有八七分像

廣東話保留入聲得更完整

台語其實好好玩，不過台北年輕人好少用

ㄛ

用字同結構應該台語相近啲

台灣既台語同香港既廣東話根本係兩個唔同既情況，點會攞黎比

今日台灣 明日香港
依家共產黨就好似當年國民黨消滅台語咁
消滅廣東話

連自己既語言都唔識

香港都差唔多係咁架啦

我覺得好似喎
想問下有咩大分別

你聽曉無？

應該係'你講咩'咁o既意思

佢地叫淨係識「國語」個啲台廿人做外省人

根本同一樣野，美國話同英國話嘅分別

咪弱智，英國國語係英文
日本國語係日文
台灣國語係普通話
中國國語都係普通話

明咩日香港啊
支那 支那台灣 支那香港
大家係低賤地方
有咩好爭

係中華民國國語
無台灣國語
明明係中華民國帶自己個「國語」逃亡去台灣，自動成為「台灣國語」?

好似係寫成：你講啥

台灣有個閩南語認證

搵香港00後用廣東話殺價都一樣全部陣亡

10年後到香港

福建有啲地方直情用論語用嘅字 有啲係戰國時期唔同國家嘅方言遺留嘅

美國都唔係個個講英文喇,有啲地區講西班牙話多

北區班00後都唔識啦